# استخراج بیت کوین بهتر است یا خرید بیت کوین؟

استخراج بیت کوین فرآیند کسب بیت کوین در ازای اجرای فرآیند تایید برای اعتبارسنجی تراکنش های بیت کوین است. این تراکنش‌ها امنیت شبکه بیت‌ کوین را تامین می‌کند که به نوبه خود با دادن بیت‌کوین به ماینرها، جبران خسارت می‌کند. اگر قیمت بیت کوین از هزینه استخراج آنها بیشتر شود، ماینرها می توانند سود ببرند. تغییرات اخیر در دستگاه ها و فناوری استخراج و ایجاد مراکز استخراج حرفه ای با قدرت محاسباتی بسیار زیاد و همچنین تغییر قیمت بیت کوین، انگیزه ها و چشم انداز استخراج را تغییر داده است. بسیاری از ماینرهای فردی اکنون از خود می پرسند: آیا استخراج بیت کوین همچنان سودآور است؟

عوامل متعددی وجود دارد که تعیین می کند آیا استخراج بیت کوین یک سرمایه گذاری سودآور است یا خیر. اینها شامل هزینه برق برای نیرو دادن به ماشین های معدن، در دسترس بودن و قیمت ماشین آلات و سختی استخراج است. دشواری با هش در ثانیه تراکنش اعتبارسنجی بیت کوین اندازه گیری می شود. نرخ هش سرعت حل مشکل را اندازه گیری می کند – با ورود ماینرهای بیشتر، دشواری تغییر می کند زیرا شبکه طوری طراحی شده است که هر ۱۰ دقیقه تعداد معینی بیت کوین تولید می کند. هنگامی که ماینرهای بیشتری وارد بازار می شوند، مشکل برای اطمینان از ثابت ماندن تعداد بیت کوین های تولید شده افزایش می یابد.

### اجزای استخراج بیت کوین

قبل از ظهور نرم افزار جدید استخراج [بیت کوین](https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%D8%AA%E2%80%8C%DA%A9%D9%88%DB%8C%D9%86) در سال 2013، استخراج به طور کلی بر روی رایانه های شخصی انجام می شد. اما معرفی تراشه‌های مدار مجتمع ویژه برنامه (ASIC) تا 100 میلیارد برابر توانایی ماشین‌های شخصی قدیمی‌تر را ارائه می‌دهد و استفاده از محاسبات شخصی برای استخراج بیت‌کوین را ناکارآمد و منسوخ می‌کند. اگرچه استخراج بیت کوین از نظر تئوری هنوز با سخت افزارهای قدیمی امکان پذیر است، اما تردیدی وجود ندارد که این یک سرمایه گذاری سودآور نیست.

این به دلیل راه‌اندازی ماینینگ است: ماینرها برای حل مشکلات هش در سریع‌ترین زمان ممکن با یکدیگر رقابت می‌کنند، بنابراین آن دسته از ماینرهایی که از نظر محاسباتی ضعیف هستند، اساساً هیچ شانسی برای حل یک مشکل ندارند و با بیت‌کوین پاداش دریافت می‌کنند. زمانی که ماینرها از ماشین های قدیمی استفاده می کردند، مشکل استخراج بیت کوین تقریباً با قیمت بیت کوین همخوانی داشت. اما با این ماشین‌های جدید مسائل مربوط به هزینه‌های بالا برای تهیه و راه‌اندازی تجهیزات جدید در دسترس نبودن آنها به وجود آمد.

### استخراج بیت کوین چیست؟

استخراج بیت کوین فرآیند کسب بیت کوین با اجرای فرآیند تایید برای اعتبارسنجی تراکنش های بیت کوین است. ماینرها برای اجرای فرآیند اعتبار سنجی پاداش هایی به شکل بیت کوین دریافت می کنند.

### آیا استخراج بیت کوین برای ماینرهای فردی سودآور است؟

در روزهای اولیه بیت کوین، زمانی که بیت کوین با استفاده از CPU استخراج می شد و سطوح دشواری الگوریتم آن آسان بود، افزایش قیمت ارز دیجیتال تضمین می کرد که استخراج برای استخراج کنندگان فردی سودآور است. افزایش سطح دشواری الگوریتم این ارز دیجیتال، هزینه‌های برق برای عملیات استخراج را افزایش داده و این فعالیت را برای استخراج‌کنندگان فردی غیر اقتصادی کرده است.

### برای تجزیه و تحلیل هزینه و فایده بیت کوین چه عواملی را باید در نظر بگیرید؟

در اصل، سه متغیر برای محاسبه سودآوری بیت کوین مورد نیاز است:

♦ هزینه های برق

♦ کارایی ماشین

♦ قیمت بیت کوین

دو عامل دیگر که بر سوددهی استخراج بیت کوین تأثیر می گذارد، سطح دشواری الگوریتم استخراج آن و قیمت بیت کوین است.

### معمولاً برای استخراج بیت کوین از کدام ماشین های ماینینگ استفاده می شود؟

مدارهای مجتمع ویژه برنامه (ASIC) دستگاه‌های استخراج سفارشی هستند که برای استخراج ارز دیجیتال استفاده می‌شوند.

### استخرهای ماینینگ چگونه به ماینرها در استخر خود پرداخت می کنند؟

دو روش رایج پرداخت برای استخرهای ماینینگ، پرداخت به ازای سهم و استخراج متناسب است. روش سوم پرداخت ترکیبی از این دو است.

### بیت کوین بخریم یا ماین کنیم؟

اگر برای شما هم این سوال به وجود آمده است که برای [خرید بیت کوین](https://ok-ex.io/buy-and-sell/BTC) اقدام کنید یا بیت کوین را ماین کنید کدام به صرفه تر است، با در پاسخ بگوییم که خرید بیت کوین یا ماین کردن ان بستگی به شرایط شما دارد و شما باید انتخاب کنید که قصد دارید بیت کوین ماین کنید یا خیر.

یکی از وب سایت هایی که می توانید برای [خرید ارز دیجیتال](https://ok-ex.io/) به آن مراجعه کنید، وب سایت اوکی اکسچنج می باشد که به سادگی می توانید به صورت آنی بیت کوین خریداری کنید.

